{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031078",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056532",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청안향교\n\n(淸安鄕校)"
    },
    "text": "淸安鄕校\\n\n忠清北道槐山郡清安面にある朝鮮時代に創建された郷校です。 教育施設です。 市道有形文化財です。\n朝鮮時代に賢儒の位牌を奉安、配向し、地方民の教育と教化のために創建されました。 創建時期については知られていませんが、司馬所が1703年(粛宗29)に建立されたことから、郷校の創建時期はそれ以前と考えられます。 数回にわたって改修·補修を行い、1979~1981年に解体·復元されました。\n現存する建物としては大成殿·明倫堂·三門などがあり、大成殿には五聖、宋朝四賢、韓国の十八賢の位牌が安置されています。 建築形態は明倫堂が前にあり、大成殿が後にある転校後廟の形です。 大成殿は切妻屋根の正面3間、側面2間の木造瓦葺きです。 明倫堂は入母屋造りの正面5間、側面3間の木造瓦葺きで、1733年に書かれた扁額が掛けられています。 入口には紅箭門と浜飛川古直舍、塀が囲まれた外三門があります。\n朝鮮時代には国家から土地と戦績·奴婢などを支給され教官1人が定員30人の教生を教えましたが、朝鮮後期以降郷校は教育機能が衰退し、代わりに先賢に対する祭享を通じた教化機能を主に担当しました。 春·秋に釈尊を奉行し、初日·半月に焼香しています。\nこの郷校は1977年に忠清北道有形文化財に指定されており、所蔵典籍は版本11種17冊があります。 現在、郷校の運営は典学校1人と葬儀寿命が担当しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "清安郷校はどこに位置していますか？",
            "answer": "清安郷校は忠清北道槐山郡清安面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "清安郷校の創建時期は何時ですか？",
            "answer": "清安郷校の創建時期は不明ですが、司馬所が1703年に建立されたことから、それ以前と考えられています。"
        },
        {
            "question": "清安郷校にはどんな建物がありますか？",
            "answer": "清安郷校には大成殿、明倫堂、三門などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "大成殿には何が安置されていますか？",
            "answer": "大成殿には五聖、宋朝四賢、韓国の十八賢の位牌が安置されています。"
        },
        {
            "question": "清安郷校はどのような教育機能を持っていましたか？",
            "answer": "朝鮮時代には、清安郷校は教育機能を持ち、教官が教生を教えましたが、後には教化機能を主に担当するようになりました。"
        },
        {
            "question": "清安郷校は何のために創建されましたか？",
            "answer": "清安郷校は地方民の教育と教化のために創建されました。"
        },
        {
            "question": "清安郷校はどのように祭享を行っていましたか？",
            "answer": "清安郷校では春・秋に釈尊を奉行し、初日・半月に焼香していました。"
        },
        {
            "question": "清安郷校は何の指定文化財ですか？",
            "answer": "清安郷校は1977年に忠清北道有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "清安郷校には何種類の典籍が所蔵されていますか？",
            "answer": "清安郷校には版本11種17冊の典籍が所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "清安郷校の運営は誰が担当していますか？",
            "answer": "清安郷校の運営は典学校1人と葬儀寿命が担当しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 438,
        "QA": 382
    }
}